日本高材生斬殺七人案 「沒有女朋友，這就是所有失敗的元凶。」

被逮捕的年輕人加藤智大，出生於一九八二年九月，青森縣人，事發當時在靜岡縣做油漆工人，是個派遣社員。中學時，曾經以最優秀的成績考上縣內最好的高中……他說：「世上的一切都很煩人。對生活也覺得很厭倦。」

「想殺人所以來秋葉原。」

「誰都可以。」

「想做的事情……殺人，夢想……獨佔八卦新聞版面。」

2008年秋葉原殺人案，25歲兇手加藤智也斬人後，與警方對峙，當場被捕。（網上圖片）

加藤智大的父親在出身地青森的金融機構擔任管理職，是社會上所謂的菁英。母親就讀的高中和青年一樣，是青森的名校──青森高級中學，畢業後沒考上大學，便開始工作。她在職場上認識青年的父親後結婚，現在是家庭主婦。

父母兩人都很優秀，經濟上也沒有什麼問題，他們很愛孩子，對孩子的教育也很有熱忱。但這兩個孩子都不約而同地訴說雙親的問題。這對父母有能力，對孩子又有愛情，是努力、有幹勁又拚命的父母，反而就因為是這樣的父母，才讓孩子感到痛苦。

父母監管嚴謹，加藤智大的弟弟在手扎中寫道：「我們不能帶朋友來家裡玩，也不可以去朋友家玩。」（網上圖片）

沒有零用錢

這對父母給孩子們的零用錢，只有過年的紅包。孩子有什麼需要的東西，會另外買給他們。但是，除了紅包以外，從來沒有給孩子現金當作零用錢，讓他們自由地花費。買東西一定要經過母親的同意。「過去一直不能自由地買東西。」加藤智大的弟弟這麼說。然後，漸漸地，「也失去想要什麼東西的欲望了。」

監管兒子認識異性

加藤的母親，對於男女交往之事也非常嚴格。「我可不准你交女朋友，知道沒？」她曾經這樣訓示。加藤弟弟說：「母親對於男女關係總是反應過度。」「徹底地排除異性的存在。」女孩子寫來的明信片總是被貼在牆上，像一種警告。

加藤在犯案前這麼說道：「長得太難看了，結束。」

「有個女朋友的話，就不會活得這麼悲慘了。」

「沒有女朋友，這就是所有失敗的元凶。」

這樣的想法成了他心裡不安及怒火的一部分。

唔識教就咪撚生

有啲似我喎

香港秋葉原係邊度？

不安

mtr

殺左佢老母好過

佢都叫樣衰

咁我.....

香港都大把呢D 家長啦~~

佢成手都係血,又冇用膠紙將把刀綁係隻手到,仲渣得實把刀咁好野

女孩子寫來的明信片總是被貼在牆上，像一種警告。
己經好過好多連登仔架啦

我父母細個個時都唔比我拍拖
成日比佢地阻住晒

到出左黎做野先拍過一次拖
覺得好難頂就冇繼續落去
依家冇女又成日嘈我做乜唔拍拖

巴打你好危險

D老母真係

重慶大廈

我都無女啦

會唔會0 kill完場

做IT?

海港城 要斬就斬踎喺到個啲 大撚把有得你斬

搞到我唔敢去動漫展

細個唔俾你拍拖，覺得識異性就會學壞,大個遲拍拖又緊張你做咩唔拍拖

聽日去表示

兇手母親係虎媽，樣樣野都追求完美，兩兄弟就算作篇文都要完全照佢阿媽意思嚟寫

因為咁樣，兇手母親被媒體批評令個仔變成殺人魔，大眾追到去屋企要佢下跪道歉，卒之崩潰入院。兇手父親亦無咗份工

個後續係兇手細佬係案發後6年自殺.，因為擺脫唔到殺人魔細佬嘅陰影。死前將手扎寄畀周刊，但都唔願意用真名，只用化名

今時今日去動漫節既八九成都係啲MK偽毒
邊有咁多ACG毒撚你見啊

好多悲劇嘅發生根本就係呢類家長造成

其實我擔心緊而家班00後同10後大咗係咪都會好多隨機殺人魔，睇吓個啲Baby condom同Fb爸爸媽媽grp
佢地成日將自己而家嘅不得志，歸咎於當年父母無逼自己讀名校同上興趣班

連登巴打們

上個月執左

直接wasted

佢個細佬好慘

我驚佢俾人斬番轉頭

佢唔止係無辜，仲可以話受害，
但父母同哥哥導致嘅後果，
佢都要一齊承擔

日本成個社會都咁扭曲，美國幾時先可以炸多佢地一次

佩服佢有勇氣反抗。

真正陷家鏟

咩撚野係「紅包」？

有勇氣就向自己父母尋仇

接晒D日本妹過黎先得唔得?

日本真係好顛,1人犯罪全家受罪

利是！

殺還殺 點解唔殺左佢老母

日本都有怪獸家長

呢啲父母正仆街

呢條友有問題
佢老豆老母更加有問題

東亞唔少地方比香港更恐怖
日韓既小學生有唔少每日補職補到九點幾十點

屌你啦！我大師兄嚟, 起碼都 10 / 1 / 0

最想睇呢d仆街家長後悔
不過害死其他人

唔知佢父母有咩回應呢

日本社會

上水
充滿北國遊客

要炸都炸左粒東方之豬先啦

西洋菜南街

一模一樣
自細冇零用
而家大左冇乜物欲
夠用就得

同我公司有位同事一撚樣，俾老細屌完會目露凶光

遲早殺哂全team人

女孩子寫來的明信片總是被貼在牆上，像一種警告。
已經好過9成連登死毒撚

唔知點解我明白佢個動機........
無女比死更難受

怪獸家長呢個字本身就源自日本，之後先傳到香港

唔記得邊度睇過
過保護同過控制係虐待嘅一種

日本都有利是架咩?

6點後既太子站

生到成碌柒咁 關佢老母比唔比咩事

信和

歲錢

お年玉

影響學業

羅湖橋

無睇過女王的教室?

唔識教仔既後果，學似香港咁仆街咩，將責任推哂比社工老師下一代